\section{Design}


\begin{frame}[c]{Design}
    \large
    Meister-Strategen sind keine Entscheidungstreffer. \\
    \pause \LARGE
    Sie sind Designer.
\end{frame}


\begin{frame}[c]{Design - Beispiel}
    \Large
    Situation: Schlacht von Cannae
\end{frame}


\begin{frame}[c]{Design - Eigenschaften}
    \large
    \begin{itemize}
        \item Vorsatz
            \pause
        \item Erwartungen
            \pause
        \item Design Koordinierter Aktionen
            \pause
        \item Die Einzelteile als Ganzes
    \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}[c]{Design - Beispiel}
    \Large
    Situation: Satelliten Designen \\
    \pause
    Performanz ist die Vereinigung von \\
    Ressourcen und gutem Design.
\end{frame}


\begin{frame}[c]{Design - Beispiel}
    \Large
    Situation: Formel 1 vs Normales Auto
\end{frame}


\begin{frame}[c]{Design - Realität}
    \large
    What is true is already so. \\
    Owning up to it doesn't make it worse. \\ \pause
    Not being open about it doesn't make it go away. \\ \pause
    And because it's true, \\
    it is what is there to be interacted with. \\ \pause
    Anything untrue isn't there to be lived. \\ \pause
    People can stand what is true, \\
    for they are already enduring it.
\end{frame}

\begin{frame}[c]
    \large
    Was wahr ist ist es bereits. \\
    Das zu akzeptieren macht es nicht schlimmer. \\
    Es nicht zuzugeben lässt es nicht verschwinden. \\
    Und weil es Wahr ist, \\
    ist es das was da ist um damit zu Interagieren. \\
    Alles unwahre ist nicht in der lage gelebt zu werden. \\
    Alle Menschen können die Wahrheit aushalten, \\
    ertragen müssen sie sie bereits.
\end{frame}














