\appendix
\backupbegin



\begin{frame}[c,fragile,allowframebreaks]{Fragen}
    \normalsize


    \Q{Wie viel muss man über seinen Stand jetzt schon wissen wenn man sich in die Tabelle einträgt?}
    \A{Details werden wir über die Zeit klären, wichtig ist nur \textbf{dass} man sich einträgt, wenn man einen Stand machen möchte.}

    \phantom{A} \\

    \Q{Dürfen wir von unserer Gruppe aus Werbung für unsere Sponsoren machen? Also z.B. Kugelschreiber verteilen?}
    \A{Hierfür wird es Einzelfallentscheidungen auf der Festko geben, schreibt uns also eine Mail mit Details!}

    \framebreak

    \Q{Müssen wir eine Preiskalkulation machen, oder läuft das wie letztes Jahr?}
    \A{Es wird so ablaufen wie letztes Jahr, dass ihr uns schickt was ihr machen wollt, und die Getränke-Leute werden eine Preiskalkulation dafür machen.}

    \phantom{A} \\

    \Q{Ist es möglich eine eigene (Slush-) Eismaschine zu bekommen?}
    \A{Schreibt uns doch eine Mail was genau ihr haben wollt, dann versuchen wir das zu bekommen.}

    \framebreak


    \Q{Dürfen Festgruppen mit eigener Bierinsel (oder Stand) ihre Schichtzeiten und Längen selbst festlegen?}
    \A{Macht euch da detailliert Gedanken darüber und kommt in einer
    Sprechstunde bei uns vorbei, wenn ihr denkt, dass es euch hilft. Wichtig
    ist, dass Ihr eure Schichten gefüllt bekommt, nicht, wie lange diese sind.}

    \phantom{A} \\

    \Q{Gibt es eine Zentrale Becherspülung oder muss sich jeder Stand darum selbst kümmern?}
    \A{Es gibt eine (vermutlich mehrere) Spülstraßen, allerdings müssen sich Stände Becher wohl selbst abholen.}

    \framebreak

    \Q{Ist die Helfersystem-Einführung auch für nicht-Standbetreuer Sinnvoll?}
    \A{Ja, allerdings werden wir viel Organisatorisches innerhalb des Helfersystems erklären, weswegen es {\em insbesondere} für Standbetreuer sinnvoll ist.}

    \phantom{A} \\

    \Q{Können Stände am Otto-Amann-Platz am Donnerstag auch Longdrinks verkaufen?}
    \A{Ja, das ist okay und unabhängig von Freitag/Samstag.}

    \framebreak

    % Anmerkung von \textbf{Getränke:} \\
    % Die AKK-Bierinsel heißt so, weil die sehr wahrscheinlich wieder vom AKK betrieben wird.

\end{frame}



\begin{frame}[standout]
    \Huge
    ENDE
\end{frame}


\backupend

